\begin{Maquette}[Parcours]{Theme={}, Date={}, Niveau={}}

  \begin{seancestart}[qrcode={https://coopmaths.fr/alea/?uuid=aa22e&id=can6N17&uuid=f8f99&id=can5N01&uuid=cb91f&id=canc3M02&uuid=cc70a&id=can5L01&uuid=ab332&id=can3L05&uuid=67f09&id=can5C22&uuid=d6cd2&id=can3L10&uuid=db589&id=can3M01&uuid=8490c&id=can3S07&uuid=91cd5&id=can4L03&v=can&es=0111001&canD=5&canT=2024&canSA=1&canSM=gathered&canI=1}]
    \begin{itemize}
      \item \textbf{Fonctions :} fonctions linéaires
      \item \textbf{Calcul littéral :} équations
    \end{itemize}
  \end{seancestart}


  \begin{multicols}{2}
    \section[Fonctions~: fonctions linéaires]{Fonctions} 
    
    
    \begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
  \begin{tikzpicture}[scale = 0.5]
    \begin{axis}[axis y line=center,
      axis x line=middle,
      x=1cm,y=1cm,% 1unité = 1cm
      axis line style={-stealth,ultra thick}, % Ajouter des flèches plus grosses aux extrémités des axes
      xmin=-5.5,xmax=5.5, % bornes en x
      ymin=-5.5,ymax=5.5, % bornes en y
      % minor x tick num=3,minor y tick num=3,% mettre 1 pour avoir des graduations toute les unités
      grid=both,
      every axis/.append style={font=\Large},  % taille des labels
    xtick={ -5, -4, -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, 4, 5},
    ytick={ -5, -4, -3, -2, -1, 0, 1, 2, 3, 4, 5},
    tick style={ultra thick, black},
    major tick length={0.2cm} % longueur des ticks principaux
    ]
   % Ajouter le zéro à l'intersection des axes
  \node at (axis cs: 0, 0) [anchor=east] {\Large $0$};
\node at (axis cs: 0, -0.1) [anchor=north] {\Large $0$};
\addplot[thick,color=red,domain=-5.5:5.5,samples=100] {-0.25*x};
    \node[text=red] at (axis cs:4.8,-2) {$(d_1)$};
    \addplot[thick,color=blue,domain=-5.5:5.5,samples=100] {0.75*x};
    \node[text=blue] at (axis cs:4.4,3.9) {$(d_2)$};
  \end{axis}
\end{tikzpicture}
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=b4c0d&id=3F21&n=1&d=10&s=3&s2=2&alea=t9mR&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
      \begin{enumerate}
           \item Déterminer l'expression de la fonction $f_1$ représentée par la droite $(d_1)$.
           \item Déterminer l'expression de la fonction $f_2$ représentée par la droite $(d_2)$.
     \end{enumerate}
    \end{exercice}
    
    
    \begin{exercice}
    La droite représentant la fonction linéaire $f$ passe par le point de coordonnées $(11;-88)$.\\Donner l'expression de  $f(x)$.
    
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{tikzpicture}[scale = 0.5]
  \begin{axis}[axis y line=center,
    axis x line=middle,
    x=0.25cm,y=0.05cm,% 1unité = 1cm
    axis line style={-stealth,ultra thick}, % Ajouter des flèches plus grosses aux extrémités des axes
    xmin=-18,xmax=22, % bornes en x ajustées
    ymin=-105,ymax=65, % bornes en y ajustées
    xtick={-16,-12,-8,-4,0,4,8,12,16,20}, % intervalles horizontaux de 4
    ytick={-100,-80,-60,-40,-20,0,20,40,60}, % intervalles verticaux de 20
    tick style={ultra thick, black},
    major tick length={0.2cm}, % longueur des ticks principaux
    grid=both,
    every axis/.append style={font=\Large}  % taille des labels
  ]

  \node at (axis cs: 0, 0) [anchor=east] {\Large $0$};
\node at (axis cs: 0, -0.1) [anchor=north] {\Large $0$};
  
  \addplot[thick,color=black,domain=-18:18,samples=100] {-8*x};
   % Ajouter le point (11, -33)
  \addplot[only marks, mark=*, mark options={color=blue}] coordinates {(11, -88)};
  
  % Ajouter les segments bleus pour lire l'abscisse et l'ordonnée
  \draw[red, dashed] (axis cs: 11, -88) -- (axis cs: 11, 0);
  \draw[red, dashed] (axis cs: 11, -88) -- (axis cs: 0, -88);
  
  % Ajouter des étiquettes pour les coordonnées
  \node at (axis cs: 16, -88) {\textcolor{blue}{(11, -88)}};

  \end{axis}
\end{tikzpicture}
          \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=aeb5a&id=3F20&n=1&d=10&s=1&s2=8&alea=2G7E&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \end{exercice}


    \columnbreak
    \vspace*{0.1cm}
    
\begin{exercice}
      \begin{minipage}{0.75\linewidth}
\begin{enumerate}
\item Soit $f$ la fonction linéaire telle que $f(9)=63$.\\ Calculer l'antécédent de $56$ par $f$.
\end{enumerate}
     \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=aeb5a&id=3F20&n=2&d=10&s=1&s2=2-5&alea=dVCV&cd=1&v=eleve&es=0211001
          &title=Cahier+de+vacances+Coopmaths}}

      \end{minipage}
\begin{enumerate}[start=2]
\item Soit $g$ la fonction linéaire telle que $g(17)=-68$.\\ Calculer l'image de $-7$ par $g$.
\end{enumerate}
    \end{exercice}

%\columnbreak
%\vspace*{0.5cm}

    \section[Calcul littéral~: équations]{Calcul littéral}
    \begin{exercice}
    
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}
    Résoudre les équations suivantes.
      \begin{enumerate}
    \item $3(4x-3)=-7x-3$
	\item $8-(-9x+2)=-7x+7$
	\item $5-(8x+9)=-3x-7$
	\item $4(-4x+2)=2x-9$
      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
        \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
          {\hypersetup{urlcolor=black}
            \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=1802d&id=3L13-1&n=4&d=10&alea=qxhA&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
          }
        \end{minipage}
    \end{exercice}

    \begin{exercice}
    Résoudre les équations suivantes.   
     
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}      
    \begin{enumerate}
	\item $ (5x +2)^2 = 0 $
	\item $ 72x^2 +9 = 8x(9x +10) $
	\item $ (5x +4)(2x +5) = 10x^2 $
      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=231d2&id=3L15&n=3&d=10&s=5-6-7&s2=true&alea=Jo1b&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \end{exercice}

    \begin{exercice}
    Résoudre les équations suivantes.   
     
        \begin{minipage}{0.75\linewidth}      
    \begin{enumerate}
	\item $ 2x^2 -4 = -2x(-x -6) $
	\item $ (-2x +2)(3x -1) = -6x^2 $
	\item $ (3x -1)^2 = 0 $
      \end{enumerate}
              \end{minipage}
      \begin{minipage}{0.01\linewidth}
      \hspace{1pt}
    \end{minipage}
      \begin{minipage}[t]{0.2\linewidth}
        {\hypersetup{urlcolor=black}
          \qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=231d2&id=3L15&n=3&d=10&s=5-6-7&s2=false&alea=QYm8&cd=1&v=eleve&es=001100&title=Cahier+de+vacances++Coopmaths}
        }
      \end{minipage}
    \end{exercice}

  
%    \needspace{10\baselineskip}


  \end{multicols}

\end{Maquette}
